<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yanzhiw.github.io/</id>
    <title>胭脂王万事屋</title>
    <updated>2019-08-20T23:21:14.149Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yanzhiw.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://yanzhiw.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>有关套利和人生的碎碎念</subtitle>
    <logo>https://yanzhiw.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yanzhiw.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 胭脂王万事屋</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果不看这篇文章，你可能一天损失21.6%]]></title>
        <id>https://yanzhiw.github.io//post/ru-guo-bu-kan-zhe-pian-wen-zhang-ni-ke-neng-yi-tian-sun-shi-216</id>
        <link href="https://yanzhiw.github.io//post/ru-guo-bu-kan-zhe-pian-wen-zhang-ni-ke-neng-yi-tian-sun-shi-216">
        </link>
        <updated>2019-08-20T22:53:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天，有一只可转债将迎来最后的交易日。</p>
<p>128024宁行转债
2017年12月5日公开发行
2018年1月12日上市
2018年6月11日进入转股期
2019年7月23日满足强赎条件（2019年6月12日至2019年7月23日的连续三十个交易日中，有十五个交易日的收盘价格不低于当期转股价格的130%），2019年7月24日公告强赎
2019年8月21日，最后交易日。
2019年8月22日，未转股可转债将以100.28元/张的价格由上市公司赎回</p>
<p>这是一只可转债最好的安排。
可转债持有人获得了不错的收益，上市公司增发成功不用还钱。win-win。</p>
<p>但是，提醒大家，如果目前还持有宁行转债，今天<strong>一定</strong>要转股或者卖出。
否则的话，明天就是上市公司win，而债券持有人哭了。
以昨天的收盘价128元计算，如果债券持有人不幸没有转股，那么损失将达到<strong>21.6%</strong>。</p>
<p>PS：后面的平银转债（平安银行）也即将满足强赎条件。
我建议持有可转债的小伙伴们，将可转债加入手机软件的自选股，有啥公告会自动提醒。</p>
<p>PPS：绝大部分可转债最后都会进入强赎流程，原因很简单，一只可转债的存续期是5-6年，这期间超大概率经历一波牛市（无论是大牛市还是小牛市），这时候上涨30%都是小事来着。而股票再扑街，只要下调转股价，就总是能够等到那个牛市来的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[STEAM游戏免费玩]]></title>
        <id>https://yanzhiw.github.io//post/steam-you-xi-mian-fei-wan</id>
        <link href="https://yanzhiw.github.io//post/steam-you-xi-mian-fei-wan">
        </link>
        <updated>2019-08-06T23:43:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>《CS:GO》是V社旗下一款知名的第一人称射击游戏，在游戏中，除了可以体会游戏的乐趣之外，还可以当一回奸商，通过低买高卖各种游戏物品获取收益。</p>
<p>今天给大家介绍一下最简单但也最需要耐心的一种：锦标赛贴纸套利。我从2016年开始接触《CS:GO》贴纸以来，基本上在steam平台上购买的游戏，都是用贴纸收益覆盖的。</p>
<p>每年，主办方都会举办两届《CS：GO》锦标赛，而在锦标赛期间，主办方也会在游戏内购平台上限时销售相应的纪念贴纸盲盒（俗称胶囊）。至于这些胶囊打开以后是哪知战队的，就得看开箱的人是欧皇还是非酋了。
一般而言，这些胶囊在整个锦标赛期间售价是40rmb一份，在锦标赛的最后一天，会限时降价到10rmb。然后，我们再也无法在官方渠道买到了，必须通过二级市场也就是steam社区市场进行交易了。</p>
<p>这一份买入价为10rmb的胶囊，最贵可以卖到多少呢？10000+。这是2014年卡托锦标赛的胶囊目前的市场售价。这个胶囊开出来的很多贴纸，目前已经是有市无价了。</p>
<p><img src="https://i.loli.net/2019/08/07/eRJ65XmZsHFdLko.png" alt="quicker_d515b3d3-143b-4709-a675-c23b8a51b77c.png"></p>
<p>为什么这玩意这么贵？</p>
<ol>
<li>稀缺；</li>
<li>好看；</li>
<li>感谢粉丝们捧场。</li>
</ol>
<p>在这里说一下，我是一个《CS：GO》的门外汉，一般来说，某只战队解散或者某个选手退役，都会导致其相关的贴纸价格上升一波，关于贴纸为啥会上涨，一般的解释是：</p>
<blockquote>
<p>在比赛全部结束后，本届比赛的印花会停止发售。因此每一届的赛事印花都是独一无二的。而如果其中有战队更换LOGO或某位选手退役，那么相应的印花就会因此“绝版”，市场价格上涨。</p>
</blockquote>
<p>我的策略很简单，每年锦标赛在最后一天限时2.5折的时候屯一部分，然后就不管了，等着它翻倍或者翻N倍，慢慢卖出。另外，这个等待的过程有可能需要等待长达1-3年的时间，我手上有一批2016年科隆锦标赛的胶囊，在长达1年多的时间里，价格一直都在10RMB以下。一直到最近才咸鱼翻身，涨到了80RMB，相比我的买入价翻了8倍。</p>
<p><img src="https://i.loli.net/2019/08/07/uXMA8eJkaf291QW.png" alt="quicker_616dd102-d625-4186-9556-e9db40accbbd.png"></p>
<p>而有意思的是，2019年卡托锦标赛的贴纸，目前售价已经是30+了，短短不到半年，翻了快3倍，这找谁说理去？</p>
<p>以我这个《CS：GO》总游戏时常2小时的人来说，这纯粹就是一个倒买倒卖的套利游戏罢了。</p>
<p>下面是彩蛋时间了：</p>
<p>柏林锦标赛的冠军赛将于 9 月 5 日 – 8 日在梅赛德斯奔驰体育场进行。完整的赛程如下：
7 月 17 – 21 日：欧洲 &amp; 美洲次级锦标赛</p>
<p>7 月 24 – 28 日：独联体 &amp; 亚洲次级锦标赛</p>
<p>7 月 29 日：次级锦标赛附加赛</p>
<p>8 月 20 – 25 日：挑战赛</p>
<p>8 月 27 日 – 9 月 1 日：传奇赛</p>
<p><strong>9 月 5 – 8 日：冠军赛</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哭死了，这个新股没上市都让我亏了上万]]></title>
        <id>https://yanzhiw.github.io//post/ku-si-liao-zhe-ge-xin-gu-mei-shang-shi-du-rang-wo-yu-liao-shang-wan</id>
        <link href="https://yanzhiw.github.io//post/ku-si-liao-zhe-ge-xin-gu-mei-shang-shi-du-rang-wo-yu-liao-shang-wan">
        </link>
        <updated>2019-07-13T06:41:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨天一则新闻刷爆了各个港新群，百威亚太延迟香港IPO了。</p>
<p><img src="https://i.loli.net/2019/07/13/5d297e90b1d9593172.png" alt="百威亚太"></p>
<p>这把不算了，我们下轮再来。至于大家付出的手续费利息什么的，条款写得清清楚楚的，自行承担。</p>
<p>为了申购百威亚太，多少小股票我都是轻轻抚摸的？这回可是要哭死了。</p>
<p>百威亚太这次IPO，可以说是全明星阵容了，大小摩联合保荐。小摩（摩根大通）今年是第一次出手，但是大摩（摩根史丹利）今年保荐的项目可是从未亏过，猫眼娱乐、基石药业、康希诺生物、新东方在线、翰森制药、锦欣生殖、鹰普精密。今年大摩出手保荐的新股，暗盘破发率为0，真可谓是大保健啊！</p>
<p>而以往对于打新不屑一顾的香港人民，再次万人空巷排队开户申购新股。据经纪人说，本来冷冷清清的营业大厅，一时间排起了长龙，不知道的还以为牛市来了。
这盛况，仅有当年阅文集团上市可比。</p>
<p>百威这次募资约647-760亿港币，但是整个发行操作非常骚。
第一，公众发行仅有5%，同时限制回拨，即使超购100倍，也仅仅回拨至10%。超购100倍，约等于冻结3800亿港币，这个，说句不好听的，百威脸还没有那么大。
第二，不设立基石投资人。这个就有点六亲不认了，一般开业都得有个亲朋好友派发一下分额，秀一下肌肉，向外界表示某某大佬都认购了，您也认购一点吧？百威偏不，我国士无双，就静静看着你们。要是这基石还有一个好处，就是几个大佬真金白银拿出钱来了，你敢捣乱就是不给大佬面子，下次收拾你丫的。</p>
<p>一不依靠群众，二不依靠大佬。百威靠什么？
Lambo老师说了：<strong>我们就是港股茅台</strong>。</p>
<p>OK，我就认你港股茅台吧。使劲打，融资打。我知识星球的用户，不少都是孖展了几百万的大佬，光利息和手续费都掏了好几千出去。当然，还没结束招募之前也是说得天花乱坠舔得花样百出，比如这段：</p>
<blockquote>
<p>百威亚太是啤酒行业中的航空母舰，无论是营业收入还是净利润，都远超同行，但是估值却相对较低。第一上海证券分析师认为，百威亚太的估值相对华润及青岛啤酒来说并不算贵，百威在高端市场的品牌力深入人心，也是公司拟最大的护城河。</p>
</blockquote>
<p>也不说别人，我自己都是百威的舔dog了。在知识星球也说了，我会使劲打。</p>
<p>在这里给大家说一个豆知识：所谓国配，主要针对机构投资者和高净值个人用户，一般占了发行量的90%（这次百威占了发行量的95%）。国配很多时候不需要立刻拿钱出来的，只需要口头认购即可。</p>
<p>这次百威亚太江湖传闻的剧本是这样子的：</p>
<p>国配口头认购充足了，百威和保荐人大小摩也就喜滋滋地等着上市了。然而一直到公开发售结束了，还有很多资金木有到位。</p>
<p>大小摩问了，啥时候国配资金到位啊？
国配们说了，我们觉得这个价格不太行啊，公众太火爆了，你们打算47港币上限定价，我们不认可。</p>
<p>好吧，您是爷，那么我们42-43这样子定价可以吗？</p>
<p>国配：不行，再低点。</p>
<p>大小摩：表开玩笑了，下限40港币定价是不可能的，我们决不接受，再往上抬一点。</p>
<p>国配：我们想要下限以下定价，36港币，你说吼不吼？</p>
<p>吼你个头啊！当然不吼啦，你以为我们不能够下限定价然后向公开发行回拨吗？然而，国配的鸽子缺口实在太大了，即使回拨到公开发行的上限也依旧不够啊。而且此时回拨，就必须下限定价了，百威能接受吗？？</p>
<p>这时候再找基石？事情都做绝了，一个基石都没给。这时候哪里能够求爷爷告奶奶啊~</p>
<p>于是，百威亚太梦碎IPO。</p>
<p>段子说完了，来说点正经的吧。这一次，我们损失的大概就是孖展的利息和申购手续费了，一个账户少的几十块多的快200，我算了一下，我自己亏了1W多。</p>
<p>不过，其实还是要庆幸的，因为这真的是放了我们一马。如果真的以回拨+下限上市，那么我们的损失只会更惨重。并不是每个新股都能像安乐工程一样，暗盘跌了10%进了ICU，第二天起来继续996大涨30%。</p>
<p>这一把游戏结束，等下一把。
港股打新，就是这样赚赚亏亏赚赚亏亏，到年底一算，哟，收益还真不错。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们是否太习惯用户体验了？]]></title>
        <id>https://yanzhiw.github.io//post/wo-men-shi-fou-tai-xi-guan-yong-hu-ti-yan-liao</id>
        <link href="https://yanzhiw.github.io//post/wo-men-shi-fou-tai-xi-guan-yong-hu-ti-yan-liao">
        </link>
        <updated>2019-06-23T04:42:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近steam即将金如夏季促销，有几款游戏已经抢先开始抢跑了。
其中就有我很久以前买过又退货的《仁王》。</p>
<p>不过今天我不想说这款游戏，而想说一下我上一次的退货经过。
上一次《仁王》打五折，买下来124元，30G的下载容量花了我快一天时间。感谢上海电信的十全十美计划，我现在已经用上了500M的带宽，下载速度大概是5M/s。</p>
<p>然后我发现《仁王》这游戏卡到不行，我以为我配置不行，开了最低画质，依旧卡到不行。
上网看了一下，WTF，都在说《仁王》基本没优化的。这样子的游戏，我只能放弃了。</p>
<p>最近升级了一下电脑，RTX2060的显卡+SSD固态硬盘，算是近期的主流标配了，挑战《仁王》应该没难度才是。而且难得史低了，买买买。
买完，安装，然后我发现，WTF，依旧卡成狗。</p>
<p>想想看，要是1050的显卡会卡，我勉强可以认为是优化不好。但是2060的显卡都卡，肯定哪里不对劲吧？</p>
<p>翻了一会攻略，果然，是一个非常奇葩的设定导致的。
如果玩家的电脑里有两张显卡，《仁王》默认用第一张显卡。而我的笔记本，前后都是两张显卡，于实，它默认了用集显。
敢情我花了半天，居然是显卡配置错误的问题。</p>
<p>我虽然也是盗版世代走过来的人，但是毕竟现在游戏都是在steam或者gog购买的，默认了下载即可+云存档作为标配，当年那些改动游戏文件夹内某文件的做法，早就忘光了。</p>
<p>作为引申，我忽然想到了一件事。那就是我们是否已经太习惯<strong>用户体验</strong>这件事了，而且将之作为标配。比如在steam，我默认了我可以得到最好的体验，盗版游戏遇到的问题，steam上面是没有的。
这种追求极致用户体验，在游戏上当然没有问题。</p>
<p><strong>但如果是金融呢？</strong></p>
<p>现在，大部分券商的软件都集合了资讯系统，向用户提供各种各样的资讯。如果一个股民被动接收券商所提供的资讯，那么我们是否会基于券商的推送形成偏见，甚至被券商的推送所左右。
这是一个资讯异常发达的年代，但作为个人主动获取资讯的能力却是不断退化的。我们已经习惯了有人把菜做好，然后推送到面前。
好的用户体验，一般是为用户节约时间的。但是在投资领域，一旦决定要节约时间，往往就是灾难的开始。我们不应该过分信任算法，特别是券商的外部算法。</p>
<p>幸好，除了机构，我们还有公众号，还有自媒体。
他们或许小众，订阅人数不超过1W，但是这些带着各种偏见的观点糅合起来，却能够让这个市场上呈现参差不齐的美。
比如港股打新，我关注了大概10个左右的公众号，他们提供的资讯，有不少是我自己在阅读招股说明书所没有看到的变量，这对我最终做出决策有很大的帮助。</p>
<p>我现在采集公众号主要是用呆叔的插件WCplus，可以进行大批量采集，我直接放一下他的简介吧：</p>
<blockquote>
<p>我是呆叔。2018 年 11 月我开源了一个微信公众号数据分析项目，3 个月后成为Github 全世界排名第 2 的微信公众号数据采集、分析项目。为了方便不会编程的朋友使用该工具，我发布了更稳定、更强大的商用版——WCplus。WCplus售价 600+/半年，仅出售 2000 份，现已经过半。</p>
</blockquote>
<p>除此之外，有一些非功能性的博主，我除了加入采集之外，一般就用werss推送到inoread然后再推送到reeder4上面，手机阅读。
这些公众号主的文章一般时效性不是特别强，大部分在于阐述他的思想和近期的所见所感，甚至有一些半年发一篇文章，但系统性阅读以后，会发现收获很大。比如，硅谷王川，我很喜欢的一个投资人，他一般用语录体来阐述他的观点，跨界来和说投资这件事。</p>
<p>夹杂说了这么多，实际上还是想说，我们不应该被<strong>用户体验</strong>这件事驯化。有时候，适当的麻烦，是好事。比如，我昨天还买了《全面战争：三国》，太特么硬核了，我到现在还没摸到门道。
据说，入门100小时。</p>
<p>匡扶汉室，不是那么容易的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[负债购买核心资产，是我们通往自由的必经之路]]></title>
        <id>https://yanzhiw.github.io//post/shi-me-shi-he-xin-zi-chan</id>
        <link href="https://yanzhiw.github.io//post/shi-me-shi-he-xin-zi-chan">
        </link>
        <updated>2019-06-21T01:14:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>经过这一年多的洗礼，我对于<strong>负债购买核心资产</strong>的底层投资逻辑理解更深了一步，多次尝试向不同的朋友解释这一思路，取得了不错的效果。</p>
<p>在我们父母那一辈，生活方式相对简单，虽然有不少人通过做生意的方式赚了钱，但是大多数人都是秉承着工薪族<strong>工作-节俭-储蓄</strong>的底层思维过日子。也有不少人被市场吸引，进入股市，因为没有正确的思维方式，资产大幅度缩水。</p>
<p>那么什么是正确的思维方式呢？在我看来就是<strong>负债购买核心资产</strong>。</p>
<p>70后比我们幸运的地方在于，他们在核心资产即房产相对便宜的时候，能够以极高的负债和极低的利率购买到房产。这一代人也许是最幸福的一代，在他们成长的每个阶段，都能够触及相应的资源，读书的时候是最推崇读书的时候，刚刚毕业又赶上了市场经济的浪潮，而且在年富力强的时代正是互联网崛起的时刻，个人的力量被不断放大。一切都是那么美好~他们几乎每个人都实现了负债购买核心资产这一命题。</p>
<p>而到了80后，房地产已经成为了一代人的痛，负债未必能够购买到中意的房产。更为糟糕的是，随着城市分化，房地产普涨的年代宣告结束，未来将是超大城市的天下。80后的选择其实已经不多了。</p>
<p>我们应该问的第一个问题是：</p>
<blockquote>
<p>为什么会这样子？</p>
</blockquote>
<p>为什么我们50后、60后父辈的生活方式离我们远去了。答案其实是因为布雷顿森林体系的瓦解。
从此，金银不再是货币。原本美元和黄金是挂钩的，所有的通胀都受限制于黄金的数量，所有人都可以用一定比值的美元从美国央行那里换到黄金。而不管黄金还有多少储量，人类无论如何都无法超过储量挖到更多的黄金。但是，随着生产力的提升，通货必须膨胀，这时候黄金已经作为一般等价物存在了。
于是，美元和黄金脱钩，货币不再需要实物支撑，而只是一个数值而已。这个数值会随着印钞和发放信用而不断扩张，也就是我们所说的货币贬值。</p>
<p>从此，能够保障货币价值的不再是存在柜子里的黄金，而是国家的暴力。
只要万里长城永不倒，那么美国超发了，我们也得超发不然就吃亏了，全世界只要不是脑子进水的国家都在超发。</p>
<p>有什么办法阻止吗？
有，发比特币，大家可以把美元换成比特币。因为比特币的数量是有限的，因而美元通胀，比特币不通胀，比特币就可以换到越来越多的美元。持有比特币就可以抵御通胀了。当然，这需要大家像认可黄金一样认可比特币。
所以比特币的价值在于通胀乘以共识，戴维斯双击。</p>
<p>那么我们除了这些办法之外，还有没有别的方法？
当然有，负债购买核心资产。
我来解释一下负债购买核心资产的意思。</p>
<p>首先是核心资产，假设世界的总财富是1，有一个富豪，持有了世界上1%的货币。假设10年后通胀了10倍，那么他的货币就变成了世界上千分之一的资产。但如果他持有的是房子或者优质公司股权，10年后，他的资产可能是世界的2%或者3%，这时候虽然通胀了，但是他的资产占全世界总资产的比例不减反增。
这种能够不减反增的资产，就是核心资产了。</p>
<p>当这项资产随着时间推移占世界总资产比例越来越大的时候，我们可以称之为<strong>核心资产</strong>。
当然，核心资产的内容是不断变化的。
比如，我不相信苹果在未来10年依旧是核心资产。因为它的<strong>体量已经太大了</strong>，大到我们无法想象它未来还能上涨N倍。
但是在过去的10年中，苹果是当之无愧的核心资产。</p>
<p>一项资产想要不断证明自己是核心资产，有几个方法。
第一，处在一个上升期的行业，上升到全地球都看得到，比如过去10年的智能手机，比如未来10年可能的中国保险业。
第二，拥有核心的竞争力，这种核心竞争力甚至所有人都能懂，比如中国的白酒。
<strong>第三，一个错杀的机会。</strong>
错杀的机会才是我们负债买入核心资产的最好时机。往往我们从一切数据上都无法推导出这项资产为什么会如此便宜，市场上的鬼故事完全不合理为啥还会有SB相信，而价格还在一路往下跌。这种时候就是机会了。
往往一年到来，会发生好几次这样子的机会，让我们能够用我们的钱买入足够的核心资产。</p>
<p>最后说一下负债买入核心资产的负债。
这里指的是我们能向银行借到的利息最低的钱。想想看70后为什么能够纵横天下，因为他们以极低的成本找银行借钱买房，买到了当时的核心资产。
所以，当有机会的时候，我们就需要负债前行了。
相对于70后负债买房，负债投资似乎是一项不好的习惯，但其实并不是如此，很多产品天生就带了杠杆。比如购买银行股，本质上银行就是靠负债利差，借钱（存款业务）和投资（贷款业务）来赚钱的，这时候购买银行股，本质上就是一种<strong>负债</strong>。</p>
<p>我们判断何时应该<strong>负债</strong>，有几个重要标准：
第一就是我们决定买入的资产的股息率等于我们所要付的利息。这时候不用说了，这绝对是一个好生意。相当于我们买了楼，立刻租出去，每个月的租金可以覆盖掉我们的按揭。只要这层楼不出问题，那么我们就可以永续经营了。
第二就是这个资产要足够靓，最好是业务简单又垄断，或者品牌溢价足够高。我买平安有一点很重要就是平安在同行业中，同等产品卖得比别人贵，再加上它是一个超级金融体，相比其他保险公司靓太多了。当我们看好一个行业，买龙头往往是最佳做法。至于什么是龙头？如果连行业龙头都搞不清，说明对这个行业还没有足够的认识啊~</p>
<p>最后说一下什么是好的负债。基于职业的信用负债是最好的。比如招行的工资贷。</p>
<blockquote>
<p>招行专属招行VIP闪电贷，贷款利率低至5.76%，最高额度30万，随借随还，按日计息，T+1个工作日即可放款。</p>
</blockquote>
<p>下款快，随借随还，贷款利率低，最高额度高，这种就是最好的借款了。
仅仅针对最优质的人群，俗称，刷脸。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今天，我在可转债上赚了几十万]]></title>
        <id>https://yanzhiw.github.io//post/jin-tian-wo-zai-ke-zhuan-zhai-shang-zhuan-liao-ji-shi-wan</id>
        <link href="https://yanzhiw.github.io//post/jin-tian-wo-zai-ke-zhuan-zhai-shang-zhuan-liao-ji-shi-wan">
        </link>
        <updated>2019-06-19T07:29:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天上午，CCTV6播放了《黄河绝恋》，该影片讲述了二战期间，<strong>美国飞行员</strong>与<strong>中国八路军女战士</strong>之间可歌可泣的爱情故事……</p>
<p>我们不要diss，要讲究peace&amp;love。</p>
<p>这次peace&amp;love的影响非常深远。
比如，今天的港股新股日照港裕廊一度大涨200%+，从1.5涨到了5.5，亮瞎了我的狗眼。
而且，这个新股的中签率是100%，要多少给多少的那种。
很多小伙伴估计都在等着我发红包呢。但是我想说，红包一个都没有，因为我没有申购。</p>
<p>有一句说一句，即使再来100遍，我也依旧会选择不申购。
这只新股有点类似于上个月猜中了稀土的2346，上市的时候踩到了题材，然后扶摇直上，唯有天空才是它的尽头。
昨天晚上peace&amp;love属于日照港裕廊的超级大利好，这一点是我们在申购甚至在暗盘的时候都没有想到的。
即使申购了，以我的风格，也会在暗盘出货。毕竟暗盘就涨了3%，扣除手续费，感觉还亏了。</p>
<p>在港股打新中，我们会面临很多原则以外的挑战。很多人之所以账户亏损，除了运气不好之外，大部分都是没有坚持原则乱打，破发了不卖，还有新股暴涨之后跑去炒新最后成为庄家盘中的肉。
所有的高危动作，都伴随着高收益的诱惑。而我们只能选择，视而不见，让那些冒险家去发财，而我们踩着他们的尸骸。</p>
<p>说完港股打新，再来说说今天我在可转债上赚到的几十万。
其实也是我说了很多次的网下打新。</p>
<p>这次环境转债可以说是这批可转债中最靓的仔了，3A债，昨天还是折价，无论怎么看都就一个字：打。</p>
<p><img src="https://i.loli.net/2019/06/19/5d09ee7a9f7ff38424.jpg" alt="上海环境"></p>
<p>昨天我在知识星球的申购建议中，说最近上海在弄垃圾分类，说不定踩到了点，给我们几十个点的收益。今天上海环境就毫不犹豫地涨停了。真的是给我面子啊。谢谢了大哥。
当然，开心是暂时的，作为住在上海的我，7月1日以后就将遭受灵魂的拷问：你是什么垃圾？
是干垃圾？湿垃圾？我也不知道我是什么垃圾啊。我只能哭唧唧。</p>
<p>顺带说一下，上海环境这个3A债，除了网上申购，还做了N家公司的网下可转债申购，每家公司中了25万到30万不等。看这个趋势，可转债我先计提10%的收益，算下来就是几十万的收入，爽歪歪了。
啰嗦两句，网下可转债是一个BUG的存在，以环境转债为例，虽然中签率是一样的，但网上申购一个账户只能申购100万的额度，而网下申购可以申购10亿的额度，1个网下申购=1000个网上申购。</p>
<p>而中签以后，一般要20天到一个半月才能上市，在这期间，正股下跌我们有债性保底，正股上涨我们跟着上涨，扑街我们有金身护体，上涨我们雨露均沾。</p>
<p>最后打2个小广告：
我和不蠢、周老板一起成立了一个网下可转债咨询服务小组，3个领域专家提供全方位的网下可转债咨询服务。如果有你有100万或者随时能够拿出100万，那么请在这篇文章下留下你的微信号，附言：了解网下可转债，说不定，我能帮你解锁新的技能。</p>
<p>当然，如果没有100万，也可以加入我的知识星球，年费505元，从不降价。在这里，我会分享门槛更低的套利方法，港股打新如何申购，怎么选择港股券商，隐藏技能的解锁，可转债的申购及轮动，还有逗逼无比的专属微信群。交个朋友嘛，试用3天，自助退费绝交。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那块金子不属于我]]></title>
        <id>https://yanzhiw.github.io//post/na-kuai-jin-zi-bu-shu-yu-wo</id>
        <link href="https://yanzhiw.github.io//post/na-kuai-jin-zi-bu-shu-yu-wo">
        </link>
        <updated>2019-06-19T01:51:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这个世界上有很多金子，但并不是所有的金子都属于我。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这个世界上有很多金子，但并不是所有的金子都属于我。</p>
<!-- more --> 
<p>很多菜鸟容易犯的错误是：只看结果。
上涨了，结果好，一切都好。
下跌了，结果差，一切都差。</p>
<p>实际上并不是如此，我们所看到的结果，只不过是因为我们踏入了无数条平行世界的某个支流。
结果并不是水到渠成的唯一解，更类似于各种偶然的集结罢了。</p>
<p>昨天的港新日照港裕廊，基本上三围属于闭着眼睛都知道应该放弃的品种。但是人家就是涨了，就是毫无道理地大涨。但是回到那个时刻，我依旧会选择放弃。
太多的因素会决定一只新股上市首日是涨还是跌。</p>
<p>我记得2018年2月的时候，有一只新股我亏得很惨，雅居乐。
上市首日遇到了美股历史性大跌，直接连累跌了10%以上。
如果它早一天上市或者美股晚一天下跌，或许一切都会大不同了。但哪有什么早知道啊？</p>
<p>说说近的，维亚控股，第二天涨10%，但是第一天因为金毛放大招，还出现了短期破发。这么好的新股，都破发，还说啥呢？要啥飞机呢？</p>
<p>我做港股打新，更多的是看人气，看新股的题材，看保荐人是否靠谱，看是否有暗藏的雷，综合一大堆因素，最后决定是否申购。
如果纯粹结果论，我申购的不一定好，我放弃的不一定差。
我知道我会踩中雷，也知道我会错过金子。但who care？我能够赚到我的体系能赚的钱就好啦。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[门槛]]></title>
        <id>https://yanzhiw.github.io//post/men-jian</id>
        <link href="https://yanzhiw.github.io//post/men-jian">
        </link>
        <updated>2019-06-16T02:28:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很多套利的技术说出来似乎平平无奇，但实际上真正操作才知道存在着各种各样的门槛。</p>
<p>港股打新的门槛在于：多身份证开多账户；如何办理香港卡（涉及出金）。</p>
<p>一般要想拆解这种门槛，唯一的方法就是<strong>莽</strong>。一往无前，先拆了第一层门槛，再想法子拆第二层门槛。</p>
<p>大部分人之所以无法做套利，是因为他们连第一步都没有迈出去。选择什么券商，如何入金，选择哪个新股，打多少账户，每个账户申购多少钱，中签了如何卖出，赚到了钱是拆分更多的账户还是出金享受生活。</p>
<p>以上种种，如果通盘考虑，往往就会觉得：啊，好麻烦，我放弃算了。</p>
<p>但这个世界上有趣的是，如果我们莽了第一步，往往第二步第三步的攻略就会自然而然浮现在我们面前。而当通盘考虑清楚之后再行动，这个世界又会开始嘲讽我们，很多我们没有想过的问题会接踵而至络绎不绝，此时我们手上的攻略显得像个笑话。</p>
<p>然而，幸运的是，我们总是有一些前人的经验，他们踩过的坑我们不用再踩。这也意味着，我们赚不到他们筚路蓝缕开疆扩土时最肥美的那块肉。</p>
<p>全靠莽，承受各种伤害，然后吃到最肥美的那块肉。这就是套利者的宿命。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>